Q: What are the symptoms of diabetes?
A: Common symptoms include increased thirst, frequent urination, extreme hunger, fatigue, blurred vision, and slow healing of wounds.

Q: How can I prevent catching a cold?
A: Wash your hands frequently, avoid close contact with sick individuals, get enough sleep, eat a balanced diet, and stay physically active.

Q: What is hypertension?
A: Hypertension, or high blood pressure, is a condition where the force of the blood against artery walls is consistently too high, which can lead to heart disease and stroke.

Q: What are the warning signs of a heart attack?
A: Warning signs include chest pain or pressure, shortness of breath, sweating, nausea, and pain radiating to the arm, neck, jaw, or back.

Q: How can I naturally lower my blood pressure?
A: Reduce salt intake, maintain a healthy weight, exercise regularly, avoid smoking, limit alcohol, and eat more fruits and vegetables.

Q: What lifestyle changes can reduce cholesterol levels?
A: Eat heart-healthy foods, increase physical activity, quit smoking, lose excess weight, and limit saturated fats.

Q: Is regular exercise good for heart health?
A: Yes. Regular exercise strengthens the heart muscle, improves circulation, reduces cholesterol, and helps control blood pressure.

Q: What are common causes of chest pain?
A: Causes can include heart problems, lung issues, digestive problems, muscle strain, or anxiety.

Q: How can asthma be managed effectively?
A: Avoid triggers, use prescribed inhalers, follow your asthma action plan, and monitor symptoms regularly.

Q: What is the best way to prevent pneumonia?
A: Get vaccinated, practice good hygiene, quit smoking, and strengthen your immune system through a healthy lifestyle.

Q: Can allergies trigger breathing problems?
A: Yes. Allergic reactions can cause asthma-like symptoms such as wheezing, coughing, and shortness of breath.

Q: How does smoking affect the lungs?
A: Smoking damages lung tissue, reduces lung capacity, increases mucus production, and greatly raises the risk of chronic lung diseases and cancer.

Q: What are early symptoms of lung disease?
A: Persistent cough, shortness of breath, wheezing, chest tightness, and fatigue.

Q: How can I prevent osteoporosis?
A: Get enough calcium and vitamin D, engage in weight-bearing exercises, avoid smoking, and limit alcohol.

Q: What are good sources of calcium and vitamin D?
A: Dairy products, leafy greens, fortified cereals, fatty fish, and sunlight exposure for vitamin D.

Q: How should I treat a minor muscle strain at home?
A: Rest the muscle, apply ice packs, use compression bandages, and elevate the injured area.

Q: Can walking help with joint pain?
A: Yes. Walking can improve circulation, strengthen muscles around the joints, and reduce stiffness.

Q: How to avoid back pain from sitting too long?
A: Take breaks every 30 minutes, maintain good posture, use ergonomic chairs, and stretch regularly.

Q: How can I reduce stress naturally?
A: Practice deep breathing, exercise, meditate, get enough sleep, and spend time in nature.

Q: What are symptoms of depression?
A: Persistent sadness, loss of interest in activities, fatigue, changes in appetite or sleep, difficulty concentrating, and thoughts of self-harm.

Q: How important is sleep for mental health?
A: Very important. Quality sleep improves mood, focus, memory, and emotional resilience.

Q: Can anxiety cause physical symptoms?
A: Yes. Anxiety can cause rapid heartbeat, sweating, trembling, dizziness, stomach upset, and muscle tension.

Q: What are healthy coping mechanisms for daily stress?
A: Exercise, talking to friends or family, pursuing hobbies, practicing mindfulness, and maintaining a balanced lifestyle.

Q: What vaccinations should adults get regularly?
A: Common adult vaccines include influenza, tetanus, diphtheria, pertussis, shingles, and pneumococcal vaccines.

Q: Why is an annual health check-up important?
A: It helps detect potential health issues early, monitors existing conditions, and promotes preventive care.

Q: How often should I check my blood sugar?
A: If diabetic, follow your doctor’s advice—often multiple times daily. If at risk, test as recommended during check-ups.

Q: Is drinking plenty of water important for health?
A: Yes. Staying hydrated supports digestion, temperature regulation, joint lubrication, and nutrient transport.

Q: How does handwashing prevent illness?
A: It removes germs, bacteria, and viruses, reducing the risk of infections and disease spread.

Q: What are the symptoms of dehydration?
A: Thirst, dry mouth, dizziness, fatigue, dark-colored urine, and confusion in severe cases.

Q: How can I boost my immune system?
A: Eat nutrient-rich foods, exercise regularly, sleep well, manage stress, and avoid smoking and excessive alcohol.
